Ette tulli Käpla walla tütruk Marri Kraus ja Kaebas, et Kustaw Ball Sinnalepa walla mees Kes on lubbanud mins ennesele naeseks wötta, ja meie ella läks jubba Kaugele, et saime jubba ühhe poia, ja nüüd temma ennam mind ei lubba mitte wõtta ja esimest Kord ta Käis minno jures 9mal Martsil 1875. a. ja pärrast sedda mitto Kord. Ja Maripäwa öösse ta Käis jälle ja siis ma ütlesin et minna ei olle mitte ennam selge innimenne ja Kustas ütles siis minna wasta Kül minna selle eest hea seisan mis sa selle ette Kardad.
Ja Kustas sai ette Kutsutud ja Kohhus Küssis Kas se Kaebtus on tössi mis se tütruk tunnistab ja Kustas ütles, et ühhe Korra ma Käisin temma jures agga Maripäwa öösse ei olle ma mitte temma jure sanud siis minna ollin omma herraga Hiamaal selle öösse. Ja weel Marri olli siis Beekmani jures ja hullas seal ühhe tallina kokkaga ni Kaua Kui Beekman aias naad mollemad sealt minnema ja sedda teadwad Keik Hapsalo linn, et nemmad seda wisi ellasid ja weel ennam Kokka Beeter, ja nüüd ta tahhab et minna pean tedda ärra wötma, polle minnul temaga teggemist.
Ja et tunnistust Kummagil ei olle mitte selle pärrast ei teadnud Kohhus ühtige otsust tehha mitte ja tütruk tahtis surema Kohta ette minna sedda asja selletama.
Kohtuwannem Willem Römus XXX
Jürri Jakops XXX
Kustas Mihkelson XXX
Kirjutaja M. Römus &lt;allkiri&gt;
KihhelKonna Kohta ette noutud.
